---
author: Nicolas Revéret
title: Accueil
---

# Exercices sur les bases de données

Ce site propose différents exercices sur les bases de donnée et le langage `SQL`.

Vous y trouverez différents exercices sur les thèmes suivants :

* 🔨 [Création de base de données, insertion et suppression de valeurs](01_lycee/lycee.md),

* 🐭 [Requêtes sur une seule table](31_prenoms/prenoms.md),

* 🐈 [Requêtes sur plusieurs tables](41_films/films.md),

* 🐯 [Exemples complets](51_world/world.md).


Le site n'a pas vocation à être un cours sur les bases de données ni sur le langage `SQL`. Il propose simplement des exercices de rédaction d'instructions `SQL` dans le cadre du programme de la [spécialité NSI](https://eduscol.education.fr/document/30010/download).

Notez que dans chaque section sauf la dernière, le premier exercice proposé présente les nouvelles instructions `SQL` utilisées.

La dernière section propose des exercices reprenant l'ensemble des instructions présentées dans les précédentes.

Les commandes de base de `SQL` sont rappelées dans le [:bulb: memento `SQL`](memento_sql.md).